[mr A 勝利日]Ubuntu 正式登陸 Windows 10 ，可一鍵安裝

我們都知道 Linux 個人用戶絕對是少數，但對於某些開發者、喜歡測試個人伺服器、創客或是具備好奇心的用家來說，總會想體驗一下 Linux 這個開源的系統。在今日之後事情就會變得簡單了，因為 Ubuntu 系統系統將要登陸 Windows Store 。

如果你不認識 Ubuntu ，我們來談談它的歷史。它是一個以 GUI 介面聞名的應用版 Linux 系統，由 Canonical Ltd. 開發和發佈，但它亦是一個開源的版本，鼓勵大家在上面使用開源軟件與開發，也是不少人入門 Linux 認識的第一個版本，而事實上它是基於 Debian 發行版開發的一個介面。

現時已經可以在 Windows Store 下載 Ubuntu 系統並在電腦上額外安裝這個系統，而所有檔案都與 Windows 環境上面共享。只需要下載，再於 COntrol Panel 選擇 Turn Windows feature on or off ，然後就會找到 Windows Subsystem for Linux ，簡單切換系統。

雖然說 Linux 對於文書、網絡來說並非一個最好的環境，但它亦有自己的優勢。比如說程式開發、試行伺服器應用等等，而上面亦有大量免費程式可以下載。對了，它也可以用來開發 Apple 的程式啊（用 Swift)。

引用來源：TheVerge

講緊bash ?

出左已經一段時間

文書唔清楚 但網絡係最好

原來幾百萬-幾千萬人係少數

同整體嚟俾係少數。

一人比一蚊我都可以上樓啦

呢舖你威威豬喇

Year of the Linux desktop (邪惡路線)

Embrance -> Extend -> Extinguish

Linux user肯俾錢？你新嚟架？

樓豬中文係咪拎U

古有合縱連橫, 近有招安抗敵, 今有合作開發, 方法層出不窮, 目的不離其宗!

唔明點解某 D 人好驚 linux 多人用

Windows 10 Insider builds > 16215 are required

點推論出黎？

係Windows 10下用Ubuntu有咩好處？

睇下連登有個人成日倒Linux米就知

倒米同驚linux多人用有咩關係？

有人話Linux只係Kernel，咁句嘢又好似冇錯喎

方便做development。Microsoft嘅cloud有Linux client support。

steamos用家原來係死架？c4f你訓左幾耐？

you cannot recognize sarcasm，can you？

The Steam Hardware Stats [1] also show the following abysmal market share:
Windows 96.24%
OSX 2.95%
Linux 0.72%

If you aren't Windows in the PC gaming space, you really don't have a leg to stand on when trying to force developers to work your way.

"If you compare 3% of Mac users, to 16% whose primary language is Simplified Chinese, 13% whose primary language is Russian, and so on, there might be better areas to expand your game into than onto the Mac.

When you're a commercial entity with finite resources, you have to evaluate what is likely to net a greater rate of return, a niche OS, or a much less niche language.

With unlimited resources you can do both, but few companies can allocate money things that won't pay for themselves."

唔好話Linux，就算係MacOS，遊戲開發者都係出外語版（例如中文，俄文）比port過game去MacOS可期望有更好回報。Linux更加唔洗講。

Linux user梗係會有D人俾錢，但比例係幾多？我用Ubuntu，都有捐過下錢，2-30蚊USD倒唔算多。你有無俾過錢俾任何Linux distribution？你又可以再問下呢多用Linux果班人，有幾多個%嘅人俾過錢俾自己用緊嘅OS？

留名跟C4F學嘢

gpu pasathrough user又計唔到
dual boot又計唔到
wine steam又計唔到
l

點睇feral interactive？

成日port d game去linux呢d冇人用既os，聽執笠啦係咪

Blackmagic davinci呢d專業軟件竟然出linux版，lightworks又係，冇人比錢希要等執啦

點睇Feral interactive Linux games得20個，Mac port有幾十個，多Linux幾倍？
點睇Feral interactive都係port PC嘅舊game，點解唔乜AAA game係Windows Linux同步出？又或者唔乜game係先出Linux，跟住port返去Windows？

professional market你攞嚟講，Linux user，professional user有幾個%？你同身邊嘅Linux user有幾個買過Blackmagic davinci或類似嘅professional software？

steam本身support Linux，點解Linux玩game要又dual boot，又wine又要gpu passthrough咁Q複雜？

你可以同自己講果96%Windows user其實都係dual boot Linux嘅。我諗你會開心D。

留名

公司有部3D抄數機, 個PROGRAM係要行LINUX, 以前仲有套畫3D軟件係行LINUX, 香港都無10個USER, 得呢2樣野玩過, 套3D SOFTWARE真係堅野黎, 佢個RAYTRACE功能係真, 你畫個透明曲面, 佢真係可以自動計個折射率出黎.

收費既只係玩過呢2個

你都識講公司用，你係唔係自己俾錢？

一般個人消費者用零售軟件Linux俾Windows差好遠（Mac都係但好過Linux）。睇翻上邊，個game改出簡體中文或俄文版好多時俾port去Linux（甚至MacOS）有更大回報。

如果Linux user會dual boot，會wine同GPU pass-through玩Windows版都得啦，咁我洗乜俾錢去做porting？

其實仲衰過Linux 裝wine

old news is so exciting

bash on windows

其實有咩唔同？

官方正名叫Windows Subsystem for Linux(WSL). 其實呢啲技術一早就有, 我估係類似coLinux()咁將Windows同Linux parallel run 係同一部機咁啫. Windows 10你可以裝WSL, 之前(i.e. Windows 8, 7, Vista, XP)嘅Windows你可以裝coLinux.

BTW, 其實你當WSL/coLinux係Linux Distro咁看待就得, 唔駛太深究嘅!

好似仲係唔肯support gui, gpu?

MrA 仲唔出怒屌奴隸？
鍊住春袋用windows = 正奴隸 點解唔爭取用其他？
鍊住春袋用Linux = 笠晒水

唔係呀, 個WSL一早有得裝DE, 不過裝玩你會法國有D分唇唔work, 虧虧地之嘛!

搭單問
屋企有個舊 hard disk 吉咗出黎，想裝個 linux 落去自己練習下 (cs student )

ubuntu 定 mint 好? 我見好似多數都係推呢兩隻
定係有其他推介?

仲有
我而家係 SSD (windows) + 2 HDD (data) + 1 blank HDD，係咪裝 linux 個陣就咁揀裝係吉嗰隻 hdd 就會識出 boot menu 比我揀開 windows 定 linux? 部機同屋企人 share 用 佢地唔識搞

點會冇

用x11 server咪得囉

暫時無聲

咁快搬龍門呀？乜原來desktop linux剩係casual user用

拿拿拿，咁講就唔岩啦，dual boot，行wine，gpu passthrough冇人想。你不去睇下reddit pcmasterrace果個post，如果全部玩緊既game出linux版，有幾多人會剷windows。

又返返去呢d有雞先定有蛋先，永遠都冇答案既問題
game廠就睇錢，linux user係steam sale果時no tux no bux，你係到上連登除左9up做緊乜呢？

No. Technically coLinux and Ubuntu on Windows 10 are quite different. coLinux is a base on a cooperative VM. Ubuntu on Win10 is based on ABI translation. The integrating is much tighter in the later case.

唔係有雞先定有蛋先嘅問題，而係你講嘅野有問題，同我見到嘅事實不符。
我都想見Linux多D人用多D commercial support，但事實唔係咁。你唔可以因為自己鍾意一樣野就無視客觀現實。

我唔覺得傳統desktop Linux做一般人嘅OS有前途，會好多人用。有前途嘅係Android或ChromeOS呢類同硬件一齊賣嘅Linux系統，呢D會多人用過傳統desktop Linux distro。

Great!

其實有答案不過係你唔肯面對。

Android十年前無，而家用Android係最多人用嘅基於Linux kernel同FOSS嘅系統，有龐大嘅商業支持，大量商業開發者。咁Android又係有雞先定有蛋先？

點嘅desktop Linux distro搞20幾年到做唔到，Android幾年就得？